[old news?] 發現政府新聞網英文被和諧

唔知有無人討論過，今日check野嗰陣發現政府新聞網有篇野中英文版講d重點完全唔同

中文就好強烈反對罷課
英文就好和諧咁話唔會記名、又話相信學校自己handle到

好想知有無其他咁明顯嘅propaganda例子，話畀外媒知只睇英文版真係會收到完全唔同嘅message

中文 link：
英文版：入中文 link，click右上角 ENG 去英文版

【中文原文】
教育局反對罷課 2019年8月20日
教育局局長楊潤雄重申，局方堅決反對任何形式的罷課，任何人都不應利用學校作為表達政治訴求的場地。
楊潤雄今日在記者會上表示，老師和學生對社會議題可能有不同意見，但表達意見有很多合適方法。任何人都不應把無辜、未成年的學生捲入政治漩渦，以學生的參與作為壯大聲勢和施壓的手段。
他指，罷課影響學校運作、剝奪學生正常學習的機會，甚至會牽動情緒、衍生壓力、破壞校園和諧。若罷課被錯誤以為是爭取個別訴求的合理手段，校園會不斷出現罷課，對學校、學生造成損害，影響深遠。
他說，社會紛爭和衝突事件可能影響學生情緒，學校和家長應保持緊密溝通，多關心和留意他們的開學情況。
楊潤雄又指，局方這段期間沒有收集個別員工和學生上班、上課的紀錄，也沒有相關打算，不存在秋後算帳或施壓的情況，但他認為有需要向學校了解整體出席率是否有異常。
對於個別學生可能因為立場不同、家人職業和背景等原因遭受欺凌，楊潤雄表示，局方和學校對校園欺凌立場清晰，絕不容忍，學校必保護受欺凌學生，即時制止欺凌者並加以輔導。

【英文原文】
Absentees' data won't be collected August 20, 2019
Secretary for Education Kevin Yeung said the Education Bureau will not collect the names of teachers or students who participate in a proposed class boycott when the new school year commences.
Speaking at a press conference today, Mr Yeung said the bureau believes the schools will be able to manage.
“We do not exactly know how many students or teachers will participate in the so-called class boycott actions, but I think at this stage, we still believe the schools will be able to manage.
“But in case on that particular day or on certain days some schools find it difficult to cope with some special events happening in the school, they can always call our colleagues and we will provide support to help them handle the situation.
“And we will not collect individual names for teachers or students who are not present on particular days at school.
"We believe the school already has a mechanism in place to handle absent students or absent teachers. As to whether there will be consequences, I think we will leave it to the schools to handle according to their established procedures.”

中文：for藍絲睇
英文：國際文宣

由夜晚出稿到中英不對照
政府仲可以有咩招

完全不能接受

Gov propaganda. What do you expect

Push

推到早上d人睇

政府全力打國際輿論戰，國際輿論係依家最重要既戰線

最好有手足一齊幫手搵多啲例子啦

推

垃圾政府

嘩
完全兩篇文黎

push

會唔會太仆街, 要廣傳

用chrome釋做英文

Education Bureau opposes strikes
August 20, 2019

Download Video | View Narration
(You can watch the short film with sign language translation here .)

The Secretary for Education, Mr. Yang Runxiong, reiterated that the Bureau is firmly opposed to any form of strike, and no one should use the school as a venue for expressing political appeals.

Yang Runxiong said at a press conference today that teachers and students may have different opinions on social issues, but there are many suitable methods for expressing opinions. No one should involve innocent and underage students in the political whirlpool, with the participation of students as a means of strengthening momentum and pressure.

He pointed out that the strike affects the operation of the school, deprives students of the opportunity to learn normally, and even affects emotions, derives pressure, and undermines campus harmony. If the strike is mistaken and thought to be a reasonable means of striving for individual appeals, the campus will continue to strike, causing damage to schools and students, and has far-reaching effects.

He said that social disputes and conflicts may affect students' emotions. Schools and parents should maintain close communication and pay more attention to their schooling.

Yang Runxiong also pointed out that during the period, the Bureau did not collect records of individual employees and students going to work or class, nor did they have any plans. There was no post-autumn account or pressure, but he thought it was necessary to know the overall attendance rate. There is an exception.

For individual students who may be bullied for reasons such as different positions, family careers and backgrounds, Yang Runxiong said that the bureau and the school have a clear stance on campus bullying and will not tolerate it. The school will protect the bullied students and immediately stop the bullies and provide counseling.

唔係淨係搵例子喎
要推到上國際至得

推去外國做文宣

推上Twitter 自己rag media

之前反對人權法案直情冇英文

仆街政府！有無英文巴絲推上 Twitter ?

不嬲都唔係對照
有時中文有講英文係冇

只睇頭一段仔 成個意思都唔同 屌你咩

完全係兩篇唔同既野

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有個唔係對唔對照既問題

而係你中文同英文出既新聞係完全唔同意思

中文就話你殺左人
英文就話 你俾人殺左

有冇得投訴?

對人講人話
對鬼講鬼話

wah dnlm push

dllm 垃圾政府

差好遠喎 英文版講到自己有幾大仁大義咁

賤到呢

yes

狗黎

想投訴

完美演繹官字兩把口

哇屌

推到外媒知

屌你老母陰濕到

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！一定要每年不斷加辣，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產； 身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

兩個新聞嚟 基本法話中英文都得
你叫佢譯返個 英文/中文版比你
PS 若要人不知。。。。。

up

721 811 831 新屋嶺

推到有記者問

Push till foreign journalists see this

譯左個情況做英文
有冇巴絲可以整下文宣放twitter戰線

歡迎修改：
The news released by the Government differ significantly in their English and Chinese versions.

In the Chinese version, the Government condemns strongly the class boycott movement in secondary schools and tertiary institutions. Only a short paragraph states that the Education Bureau will not collect absentees’ data. The news ends with a paragraph that implies certain students who support the protest should be punished.

In the English version, however, the focus is entirely different: it stresses that the Education Bureau will not collect absentees’ data and shows a seemingly neutral stance to the class boycott movement. The ending of this version also suggests white terror.

Don't trust the English propaganda from a habitually lying Government.

推
將佢中文嗰邊譯做英文再掉上twitter

屌你呀咁大件事得嗰三頁

證明真係好驚俾外國知咩事